\documentclass[a4paper,11pt]{article}
%\usepackage[utf-8]{inputenc}
%\usepackage{pstricks}
%\usepackage{epsfig}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Perfil de proyecto de grado}
\author{Cesar Flores}

\begin{document}
\pagestyle{empty}

\leftline{UNIVERSIDAD MAYOR DE SAN SIM\'ON}
\leftline{FACULTAD DE CIENCIAS Y TECNOLOG\'IA}
%\leftline{METODOLOG\'IA Y PLANIFICACI\'ON DE PROYECTO DE GRADO}
\leftline{LIC. INFORM\'ATICA}

\begin{figure}[h]
\setbox0\vbox{
        \begin{center}
               \begin{picture}(300,410)
                \includegraphics[scale=.7]{resources/umss}
                \end{picture}
        \end{center}
}\wd0=0pt\ht0=0pt\box0
\end{figure}
\vfill
%\centerline{\large \bf sistema de control}
\bigskip
\begin{center}
{\Large \bf Implementaci\'on del algoritmo MD5 utilizando la GPU y CUDA}
\end{center}
\bigskip
%\centerline{\small \bf Informe Primero} 
%

\vspace{5 cm}
\hspace{3 cm}{\bf NOMBRE:} Cesar Flores Guarachi

\vspace{0.5 cm}
\hspace{3 cm}{\bf DOCENTE:} Lic. Victor Hugo Monta\~no.

\vfill
%\centerline{\small Primer Informe }

\vfill
\centerline{19 de Febrero del 2016}

\centerline{Cochabamba - Bolivia}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage
\pagestyle{plain}
%opening

	%\maketitle
	%\tableofcontents
	%\newpage
\section{\'Area}
	Ingenier\'ia de Software
\section{Sub\'area}
	Programaci\'on paralela
\section{Modalidad de titulaci\'on}
	Proyecto de grado
\section{\'Arbol de problemas}
	\includegraphics[scale=.5]{resources/tree-problem}

\section{Presentaci\'on del problema}
	El algoritmo MD5(algoritmo de resumen del mensaje, en ingles
	\textit{`Message-Diggest Algorithm 5'}) es uno de los algoritmos bastante
	usados en temas de cryptograf\'ia a pesar de posibles colisiones que fueron
	alertadas, el algoritmo realiza una reducci\'on criptogr\'afica de 128
	\textit{bits} dado un \textit{mensaje}. Este algoritmo suele ser utilizado para
	verificar la integridad de mensajes, archivos, archivos de distribuci\'on, etc.
	Por lo general en sitios de descarga se suele incluir la suma MD5 del archivo
	para que de esta forma el usuario pueda verificar la integridad de su descarga,
	si el archivo esta \'integro la suma MD5 generar\'a el mismo valor ofrecido por
	la p\'agina de descarga, si genera otro valor entonces el archivo no est\'a
	\'integro.
	
	Al ser el c\'alculo de reducci\'on un proceso secuencial dado varios mensajes,
	este proceso puede demorar de acuerdo a la cantidad de mensajes.
	
	Una alternativa para disminuir el tiempo de c\'alculo del algoritmo es utilizar
	la GPU de las tarjetas gr\'aficas como unidades de procesamiento, pero para
	esto es necesario portar el algoritmo de tal forma que este pueda ser
	ejecudato en la GPU, y desde luego implementar el algoritmo basado en el
	planteamiento anterior para así tener una implementaci\'on del algoritmo MD5
	que pueda realizar el c\'lculo en la GPU disminuyendo de esta forma el tiempo
	de procesamiento en un lote de mensajes.

\section{Definici\'on del problema}
	"?Como implementar el algoritmo MD5 para una ejecuci\'on en la GPU
	usando CUDA?

\section{Objetivos}
	\begin{description}
 		\item[a.] \textbf{General}
			\begin{itemize}
				\item Implementar el algoritmo MD5 para que pueda ser ejecudato
				usando la GPU y CUDA.
			\end{itemize}
		\item[b.] \textbf{Espec\'ificos}
			\begin{itemize}
				\item Investigar el algoritmo MD5 y su funcionamiento.
				\item Investigar el uso de CUDA para programaci\'on paralela.
				\item Dise\~nar la implementaci\'on del algoritmo MD5 para su ejecuci\'on
				en la GPU.
				\item Implementar el algoritmo MD5 utilizando CUDA.
				\item Implementar pruebas para el algoritmo MD5 implementado.
			\end{itemize}
	\end{description}

\section{Justificaci\'on}
    Al ser el algoritmo MD5 uno de los ampliamente usados, a pesar
    de sus posibles fallos ya alertados, y para sacar provecho de las
    capacidades de procesamiento de la GPU, es de gran utilidad tener una
    implementaci\'on utilizando las GPUs, para poder realizar un c\'alculo con
    mayor velocidad dado un conjunto de mensajes, desde luego esta
    implementaci\'on ser\'a de utilidad en m\'aquinas que cuenten con tarjeta
    gr\'afica con un microprocesador NVIDIA, adem\'as el estudio del algoritmo y la
    implementaci\'on del mismo utilizando la capacidad de las GPUs puede ser de
    utilidad para otros campos de la cryptograf\'ia o para campos de
    programaci\'on paralela.

%
%\section{Metodolog\'ia}
%	Puesto que el proyecto a implementar esta orientado a la investigaci\'on e
%	implementaci\'on del algoritmo MD5 para la ejecuci\'on en la GPU, se seguir\'a
%	la metodolog\'ia \textit{Agile}, esto permitir\'a un desarrollo mas \'agil y
%	progresivo, teniendo siempre un producto al final de cada iteraci\'on,
%	permitiendo de esta forma un desarrollo cont\'inuo.

%\section{Cronograma}
%	\begin{center}
%		\begin{tabular}{|l| p{10cm} |}
%			\hline
%			\textbf{Semana} & \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Tarea}} \\
%			\hline
%			Semana 1 & Investigaci\'on del algoritmo MD5. \\
%			\hline
%			Semana 2 & Investigaci\'on del algoritmo MD5. \\
%			\hline
%			Semana 3 & Investigaci\'on de CUDA y aplicaci\'on para programaci\'on
%			paralela.
%			\\
%			\hline
%			Semana 4 & Investigaci\'on de CUDA y aplicaci\'on para programaci\'on
%			paralela.
%			\\
%			\hline
%			Semana 5 & Setup de ambientes de desarrollo, instalaci\'on de CUDA y
			% primeras pruebas. \\
%			\hline
%			Semana 6 & Implementaci\'on del algoritmo MD5(a\'un sin aplicar CUDA). \\
%			\hline
%			Semana 7 & Implementaci\'on del algoritmo MD5(a\'un sin aplicar CUDA). \\
%			\hline
%			Semana 8 & Adaptaci\'on de la implementaci\'on del algoritmo MD5 para
%			procesamiento paralelo. \\
%			\hline
%			Semana 9 & Adaptaci\'on de la implementaci\'on del algoritmo MD5 para
%			procesamiento paralelo. \\
%			\hline
%			Semana 10 & Pruebas de la implementaci\'on paralela. \\
%			\hline
%		\end{tabular}
%	\end{center}

\section{Bibliograf\'ia}
	\begin{thebibliography}{}
		\bibitem{agile} Alistair Cockburn, \textit{``Agile Software Development''},
		Alistair Cockburn, 2000 - 2001
		\bibitem{cudadevelopment} Rob Farber, \textit{``CUDA Application Design
and Development''}, 2011
		\bibitem{md5specification} MD5 especificaci\'on,
		\textit{https://www.ietf.org/rfc/rfc1321.txt}
		\bibitem{md5wikipedia} MD5 definici\'on b\'asica,
        \textit{http://en.wikipedia.org/wiki/MD5}

	\end{thebibliography}

\end{document}
